<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Luiz Felipe Tartarotti Fialho - Desenvolvedor Front-End</title>
    <link href="http://www.felipefialho.com/feed.xml" rel="self"/>
    <link href="http://www.felipefialho.com"/> 
    <id>http://www.felipefialho.com</id>
    <author>
        <name>Luiz Felipe Tartarotti Fialho</name>
        <email>luizfelipe.tf.13@gmail.com</email>
    </author>

    
    <entry>
        <title>CSS Modular com Mobile First</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2014/css-modular-com-mobile-first/"/>
        <updated>10/03/2014</updated> 
        <content type="html">Mobile First vai muito além de código, é um pensamento que precisa existir desde o ínicio do projeto. mas nesse artigo vou abordar apenas codificação e maneiras de deixar o workflow mais agradavel.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Utilizando o Bootstrap de forma consistente</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2014/utilizando-o-bootstrap-de-forma-consistente/"/>
        <updated>09/01/2014</updated> 
        <content type="html">Parte do sucesso do Bootstrap está ligado a facilidade de uso, responsividade e soluções interessantes prontas para usar. Mas será que podemos aperfeiçoar essa utilização?</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Retrospectiva 2013</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/retrospectiva-2013/"/>
        <updated>17/12/2013</updated> 
        <content type="html">Último dia de trabalho no ano, e é o momento ideal para analisar o que foi feito, reforçar as bases e se preparar para ter um 2014 ainda mais produtivo.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Usando height com CSS Transitions</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/usando-height-com-css-transitions/"/>
        <updated>18/11/2013</updated> 
        <content type="html">Me deparei com um problema que alguns de vocês já devem ter passado, e posto aqui a resolução dele: A limitação do uso de &quot;height: auto&quot; em CSS Transitions.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Tutorial - Tabela Responsiva</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/tutorial-tabela-responsiva/"/>
        <updated>14/10/2013</updated> 
        <content type="html">Em layouts responsivos, um dos componentes que sempre me incomodava eram as tabelas. Acredito que isso também ocorra com outros desenvolvedores...</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Tutorial - Botão de Progresso</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/tutorial-botao-de-progresso/"/>
        <updated>02/10/2013</updated> 
        <content type="html">Vou mostrar mais um tutorial simples... o desenvolvimento de um botão de progresso, que pode fornecer um feedback importante para o usuário.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Tutorial - Caixa de compartilhar em Puro CSS</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/tutorial-caixa-de-compartilhar-em-puro-css/"/>
        <updated>17/09/2013</updated> 
        <content type="html">Nunca escrevi um tutorial em CSS por aqui, e começo mostrando como desenvolvi uma caixa de compartilhamento que pode ser bastante útil.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Um conto sobre componentização e quebra de paradigmas</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/um-conto-sobre-componentizacao-e-quebra-de-paradigmas/"/>
        <updated>29/07/2013</updated> 
        <content type="html">Melhorar processos é parte essencial do nosso trabalho, mas em algum momento percebemos que só melhorar pode não ser o suficiente, as vezes é preciso quebrar paradigmas.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Sobre organização de componentes com pré-processadores</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/sobre-organizacao-de-componentes-com-pre-processadores/"/>
        <updated>18/06/2013</updated> 
        <content type="html">No último post dei uma passada pelo Grunt e mostrei como ele pode ajudar a otimizar suas tarefas. Se você usa pré-processadores a organização dos componentes é essencial.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Otimize suas tarefas com o Grunt!</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/grunt-voce-deveria-estar-usando/"/>
        <updated>04/06/2013</updated> 
        <content type="html">Pense nas atividades que você faz (ou deveria fazer) no momento que vai colocar o projeto em produção. Provavelmente você minifica e concatena o CSS e o javascript. Talvez também minifique o HTML e otimiza as imagens...</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Primeiros passos com o Docpad</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/primeiros-passos-com-o-docpad/"/>
        <updated>21/05/2013</updated> 
        <content type="html">No último post dei uma breve explicação sobre geradores estáticos. Algumas pessoas me pediram para fazer um tutorial básico do Docpad.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>Geradores estáticos - Breve explicação</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/geradores-estaticos-breve-explicacao/"/>
        <updated>06/05/2013</updated> 
        <content type="html">Quando escutamos falar em geradores estáticos pela primeira vez normalmente não compreendemos qual vantagem eles poderiam ter em relação a sistemas como o Wordpress.</content>
    </entry>
    
    <entry>
        <title>O que um bom desenvolvedor Front-End precisa saber?</title>
        <link href="http://www.felipefialho.com/blog/2013/o-que-um-bom-desenvolvedor-front-end-precisa-saber/"/>
        <updated>29/04/2013</updated> 
        <content type="html">Não tive formação como programador, sempre fui focado no HTML e CSS, apesar de claro, saber fazer integração e trabalhar no ambiente Back-End, além de me virar com JQuery.</content>
    </entry>
    
    
</feed>